入職僅8年獲升主任級 社署工會調查指7成人不滿晉升安排

香港政府華員會社會工作主任職系分會進行問卷調查，了解主任職系人員對社署人事管理事宜的意見，當中約6成人認為職系存在士氣問題，超過7成人認為職系晉升比兩年前變得難以預計，亦不認為現時晉升安排公道。有署內人士透露，近兩年內分別有一名及兩名年資為8年及10年人員獲晉升為社會工作主任，工會指如他們未有足夠前線經驗帶領下屬，屆時資歷失衡將令服務水平下降。

兩年內三人不夠10年資歷獲升主任
社署的助理社會工作主任屬署內基本專業職級，而晉升一級的社會工作主任則為屬高級公務員編制，香港政府華員會社會工作主任職系分會指，雖然晉升的入門年資為6年，但過去十年晉升普遍需要15年以上的年資。但在近一年的升職名單中，卻出現數名年資只有8至10年的人員獲晉升。有署內人士透露，近兩年內分別有一名及兩名年資為8年及10年人員獲晉升為社會工作主任，均是屬行政的新職位，亦無需管理前線社工。

6成人指職系存士氣問題
工會指部分職系內人員對此表示關注，更擔心晉升者未能有效督導下屬，並質疑升職考評機制公正性。工會於今年1月向署內所有社會工作主任職系人員發問卷調查，了解他們對社署人事管理事宜的意見，接獲447人回覆，佔整體人數約3成。調查結果顯示，約6成人認為職系存在士氣問題，超過7成人認為職系晉升比兩年前變得難以預計，亦不認為現時晉升安排公道。

工會：資歷失衡將令服務水平下降
香港政府華員會社會工作主任職系分會主席梁建雄指，現時晉升制度雖符合公務員系統程序，但沒有根據社工行業標準，例如考評會以領導能力、專業能力、前瞻性等較虛無因素作評價，但沒有包括處理個案的經驗及資歷，現時較淺資歷的人員獲晉升，但其處理個案經驗不足，即使現時他們未需要管理前線人員，但如經過數年調職他們亦必定有機會需要管理前線同事，如他們未有足夠經驗帶領下屬，屆時資歷失衡將令服務水平下降。

建議更改基本升職年資
梁建雄又提到現時考評制度單向，4年前署方組成由助理署長及其他管理人員組成委員會（Assessment Panel）覆檢及修改考評結果，但調查中有7成人認為委員會不能令考評及晉升更公平，顯示委員會不獲人員信任。梁建雄建議署方應更改基本升職年資要求由6年改為10年，同時需增加最少曾擔任3個不同職位，以及檢討改革委員會工作。

啲老屎忽冇料到冇得升唔抵得新人有料

而家好多新入職公務員都好早升 老屎忽唔抵得

啱呀

我個senior都係咁講

退休潮大風吹，多咗位易啲升

老屎忽你係有料一早升你喇 屌人大大聲 唔諗下自己咩野差過人

跟本成個公務員體系都係咁
個個都自持年資深厚唔抵得後生上位

仲用年資就升根本無用
年資只不過係代表緊你做得耐
升職好多時係機遇 人地睇得起你
做一年都升到

用年資升 間野只會愈做愈差
因為全部老年資既一路霸死個位等退休
新人見咁既情況 只會搵定後路

八年都唔夠
等夠八十年呀笨

8年算係咁啦
max pt老屎忽40日假無野做unun腳俾佢升都灑手另頭唔

廢柴都有得升先on9

開始請返人十年左右
你班舊制垃圾
邊到搵15年年資人

乜包升職？

以為好似以前咁鳩坐有得升呱 唔止政府係咁 私人寧願空降都唔升你就諗下點解

根本成個體系都痴撚線，有料但唔夠年資幾乎無得上
仲有一大班唔做野，返去淨hea 都唔撚洗炒既人

要求檢討下ACO 都係主任級 大部份都係成世做ACO

有料就唔做政府啦

傳聞ＣＳＢ落ＯＲＤＥＲ唔跟年資升，費事比廢老塞死

想升 想搏就出返市場打工啦

用ACO同可以升到副署長既社工主任比
不過學位職系黎講，社工算升得好慢